原居民都要行開！習總訪軍營八鄉大封路

【新增內容】
國家主席習近平明日起訪港3日，他將會於周五（6月30日）早上到訪八鄉石崗軍營，八鄉今日貼出告示，指由於習到訪軍營，故全線粉錦公路、八鄉軍營至菜園北村段將於早上8時至下午1時作間歇性封路措施，錦上路西鐵站的巴士站及小巴站該處都會封閉，呼籲村民如要乘搭西鐵線上班上學，需在西鐵站出口處上落，並勸村民留意當日的交通情況，盡早出門。

元朗區議員黃偉賢指，昨日元朗區議會開大會，但會上從未提及大規模封路。他批評警方未有及早向外公佈，現時市民不知情，封路勢必影響當區居民上班、上學，「粉錦公路有巴士、有小巴，你成段封我諗（車）行唔到架啦，車一定行唔到，人都唔知畀唔畀行，車路側邊有行人路，行人又畀唔畀行呢？」黃偉賢指封路影響跨區，例如錦田市民去上水都要經粉錦公路，封路措施影響5小時交通是「有殺錯冇放過」，做法過於擾民，「係咪可以好啲安排，例如習主席嚟，乜直昇機送佢入軍營囉，咁乜唔駛封路、唔駛擾民囉，對佢又更加安全啦。」記者下午致電鄧鎔耀未能接通，亦已向警察公共關係科查詢封路詳情，正等候回覆。

除八鄉外，灣仔一帶亦因應習近平訪港而要封路，周四凌晨至周六中午期間，灣仔會議道以北會全面封閉，警方指金鐘、灣仔北一帶的交通屆時將「非常擠塞」，中環、灣仔和銅鑼灣一帶的交通亦會「相當繁忙」，而今次的「核心保安區」是近年規模最大，警方稱只是部分時段視乎國家領導人所在的位置和活動性質而封閉，並盡量以最短的時間封閉，但相信會有較多封路改道，希望市民諒解和支持。

共享ChiNa人榮耀, 香港九龍新界冇得避

班牛屎飛原居民咁親中 忍下啦

阻撚住哂
屌

宵禁啦屌你老母

擾民

直線擾民，引起市民不滿，反習反共
然後有人會話港獨呢樣個樣……民心未歸……不肯接受一國兩制……
我睇穿你啦689

係原居民的光榮

當年英軍讓巴士

皇帝駕到 你班蟻民仲唔讓開

佢地咁奶共 到時習大大停地底即場指條油叫佢含撚奶屎眼 我夠膽講實成村人爭住含爭奶